% Created 2023-10-01 Sun 14:31
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\author{David}
\date{\today}
\title{Proyecto semestral Bases de Datos}
\hypersetup{
 pdfauthor={David},
 pdftitle={Proyecto semestral Bases de Datos},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 28.1 (Org mode 9.5.5)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents


\section{Introducción}
\label{sec:org66bcbe4}

Este proyecto es grupal y consiste en modelar, implementar y crear las
consultas solicitadas.

Se debe realizar en postgres, mantener el proyecto bajo control de
versiones \textbf{git} y documentar cada decisión de diseño.

En diversos servicios online en que se ofrece algún producto como
películas, música u otros, los usuarios se registran en una plataforma
y se suscriben bajo el pago de una cuota mensual.

Esta tarea consiste en crear un modelo que permita llevar registro de
los usuarios, suscripciones, invitaciones, pagos, etc.

La plataforma ofrece:

\begin{itemize}
\item Cursos de diversos temas, mediante videos, apuntes y otros materials
didácticos.
\item Cada curso tendrá al menos un profesor y un conjunto de ayudantes
\item Ofrecer cursos individuales o en ofertas
\item Los cursos pagados son accessibles para siempre y descargables para
el usuario
\item El curso estará dentro de alguna categoría específica.
\end{itemize}

El usuario podrá:

\begin{itemize}
\item Tener un registro de perfil
\item Localización del usuario
\item Inscribirse a diversos cursos
\item Llevar registro del avance
\item Participar en foro de cada curso
\item Pagar por diversas pasarelas de pago
\item Invitar a otros usuarios
\item Registro de pagos
\item Activar o desactivar pagos automáticos
\end{itemize}

\section{Vistas y consultas}
\label{sec:orgcde1774}

Se debe generar las siguientes consultas

\begin{itemize}
\item Cantidad de usuarios suscritos
\item Cantidad de usuarios que jamás han tomado curso
\item Cantidad de usuarios siguiendo un curso ahora
\item Lista de usuarios inactivos
\item Listas profesores y los cursos realizados
\item Ranking de profesores con más estudiantes
\item Frecuencia en que se conectan profesor con usuario/estudiante
\item Cantidad de dinero ingresada en el mes
\item Cantidad de cursos terminados
\item Porcentaje terminado de cada curso por usuario
\item Porcentaje medio y desv. estandar terminado de cada curso
\item Agrupar los alumnos de un curso por país
\item Encontrar paises con mayor participación en cada curso
\item Listar los métodos de pago preferido y rankear por país
\item Listar las ofertas con mayor adherencia
\item Edad promedio de los usuarios por curso
\item Edad promedio de los usuarios por país
\end{itemize}

Proponer 10 consultas diferentes adicionales a las ya solicitadas.

Scripts a considerar:

\begin{itemize}
\item Creación de roles
\item Creación de database
\item Borrado de roles/database
\item Cargado de datos
\item Backup
\end{itemize}

Crear una API con FastApi.
\end{document}